% !TeX root = ../uitwerkingen.tex
\begin{uitwerking}
Herinner (of bereken) dat $\int_{0}^{\pi}\sin^2x\,dx=\pi/2$.
Vermenigvuldig deze vergelijking met $2/\pi$, vermenigvuldig de eerste vergelijking uit de opgave met $-2\sqrt{2/\pi}$,
en tel beide resulterende vergelijkingen op bij de tweede vergelijking uit de opgave.
Dit geeft
\begin{eqnarray*}
0 
&=& \int_{0}^{\pi}\! (2/\pi)\sin^2x -2\sqrt{2/\pi}\,f(x)\,\sin^2x +f^2(x)\,\sin^2 x\,dx \\[0.5ex]
&=& \int_{0}^{\pi}\! \left(f(x)-\sqrt{2/\pi}\right)^2\sin^2 x\,dx.
\end{eqnarray*}
Omdat de integrand niet-negatief en continu is, moet deze identiek~$0$ zijn.
Dit laat zien dat de constante functie $f(x)\equiv\sqrt{2/\pi}$ de unieke oplossing voor de opgave is.
\end{uitwerking} 






